現時12人家屬合共委託14名律師 鹽田看守所再拒律師探望 不得存放衣服

【本報訊】12名港人遭扣留在深圳鹽田看守所將滿兩個月，五名受家屬委託的律師昨爭取會面被拒，與之前一樣被告知當事人已另行委託律師。有律師質疑其未成年當事人如何自行委託律師；亦有律師透露，看守所人員拒絕他們存送衣物的要求，並指不用擔心醫療和衣物缺少，「港人會得到很好的幫助」。12港人關注組昨發佈消息，透露部份人士的滙款戶口開始扣錢，即能成功使用存款。

黃臨福及郭子麟家屬委託的律師盧廷閣、藺其磊，今次都是第一次到看守所，兩人都被公安告知當事人已有律師。但盧廷閣代表的黃臨福只有16歲，據內地法例，未成年人不能自行委託律師，要由監護人委託，接受訊問都要有監護人在場。盧廷閣要求核實真偽，當局要解釋未成年的黃臨福自行委託律師的合法理據。五名律師其間因不滿看守所態度推諉，律師盧思位一度打內地報警電話110要求警監到場處理。他們下午向檢察機關控告看守所和鹽田公安分局。

目前11名港人的律師都已去過鹽田看守所，全部被拒會見，只有中五生廖子文的家屬委託律師尚未到深圳。據了解，部份律師因受到內地司法部門施壓而不能動身，因此有當事人的家屬委託多於一名律師，方便行動。現時12人家屬合共委託14名律師。

好擔心。。。

推

推推推推推

天氣開始凍
衫都唔俾外人送真係垃圾政權黎

推推推推推推推推推推推

唉

密切關注

唉....極速巴

點算，就嚟冬天

未最凍都夠凍啦
香港嗰啲都唔知換季未
柳記又玩嘢阻人探

唔好凍親

又諗住酷刑？